<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>lecongnghia &#8211; My Store</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/lecongnghia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lecongnghia024.github.io/newmywordpress</link>
	<description>Cửa hàng thiết bị</description>
	<lastBuildDate>Wed, 08 Sep 2021 01:19:50 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>Thích nghi với thay đổi: kỹ năng sống quan trọng trong đại dịch</title>
		<link>https://lecongnghia024.github.io/newmywordpress/2021/09/08/thich-nghi-voi-thay-doi-ky-nang-song-quan-trong-trong-dai-dich/</link>
					<comments>https://lecongnghia024.github.io/newmywordpress/2021/09/08/thich-nghi-voi-thay-doi-ky-nang-song-quan-trong-trong-dai-dich/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lecongnghia]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 01:07:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lecongnghia024.github.io/newmywordpress/?p=25</guid>

					<description><![CDATA[Dưới tác động của đại dịch COVID-19, cuộc sống của chúng ta đã và đang thay đổi với tốc độ “chóng mặt”. Chưa bao giờ như bây giờ, sự thích nghi trở thành một trong những kỹ năng sống cần thiết nhất mà mỗi người cần chuẩn bị. Triết gia Heraclitus nói rằng, “Thứ duy [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-align-left has-black-color has-text-color">Dưới tác động của đại dịch COVID-19, cuộc sống của chúng ta đã và đang thay đổi với tốc độ “chóng mặt”. Chưa bao giờ như bây giờ, sự thích nghi trở thành một trong những kỹ năng sống cần thiết nhất mà mỗi người cần chuẩn bị.</p>



<p class="has-text-align-left has-black-color has-text-color">Triết gia Heraclitus nói rằng, “Thứ duy nhất không đổi trong cuộc sống là sự thay đổi”. Đại dịch COVID-19 là ví dụ rõ ràng nhất mà chúng ta từng chứng kiến. Trong vòng hai năm, chúng ta từ bỏ nhiều thói quen cũ, hình thành nhiều thói quen mới để thích nghi với yêu cầu giãn cách xã hội. Khi cuộc sống “bình thường mới” tưởng như đã vào guồng, tình hình dịch bệnh lại trở nên phức tạp. Những chỉ thị mới được đưa ra liên tục khiến mọi người choáng ngợp. Sự thay đổi buộc chúng ta rời khỏi vùng an toàn, gây ra cảm giác bất an và khó chịu.</p>



<p class="has-text-align-left has-black-color has-text-color">Tuy nhiên, chúng ta chưa thể ngăn chặn tình hình này. Chúng ta chỉ có thể học cách ứng phó với nó. Sự thích nghi sẽ giúp bạn chủ động hơn, bình tĩnh hơn khi đối mặt với biến động trong cuộc sống, tránh được những suy nghĩ và phản ứng tiêu cực. Vì sự thay đổi vẫn chưa dừng lại, thích nghi là kỹ năng sống quan trọng mà mọi người cần chuẩn bị cho cả trong và sau đại dịch.</p>



<p class="has-text-align-left has-black-color has-text-color">Dưới đây là 5 việc bạn nên làm để thích nghi tốt hơn với cuộc sống mới. </p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="540" height="540" src="https://lecongnghia024.github.io/newmywordpress/wp-content/uploads/2021/09/blog-2.jpg" alt="" class="wp-image-31"/></figure>



<p><strong>Chấp nhận sự thay đổi</strong></p>



<p>Dù chúng ta có muốn hay không, những sự thay đổi luôn diễn ra. Đó là một phần tất yếu và cần thiết của quá trình phát triển. Vì vậy, chúng ta không thể mong đợi một cuộc đời tĩnh tại.</p>



<p>Khi đứng trước những biến động, mỗi người sẽ có một cách phản ứng khác nhau. Một vài người sẽ thấy thích thú và xem chúng là cơ hội mới. Tuy nhiên, hầu hết mọi người sẽ tìm cách chống lại chúng. Đây là bản năng bình thường của con người. Điều quan trọng là bạn từ bỏ được sự phản kháng của mình và đón nhận sự thay đổi.</p>



<p>Cuối thập niên 70, nhà tâm lý học Salvatore Maddi đã tiến hành nghiên cứu các nhân viên của công ty điện thoại Illinois Bell (Mỹ). Không lâu sau, khi một số quy định đối với ngành công nghiệp điện thoại thay đổi, công ty cũng chịu ảnh hưởng lớn. Một số lãnh đạo đã lựa chọn thích nghi. Thay vì đổ lỗi cho chính phủ, họ vẫn tích cực làm việc, cải thiện chính sách chăm sóc khách hàng và điều chỉnh cấu trúc giá thành sao cho phù hợp với tình hình mới. Trái lại, một số lãnh đạo gặp khó khăn trong công việc. Đó là vì họ mải đắm chìm trong “ngày xưa tươi đẹp”, cố gắng lý giải vì sao mọi chuyện đổi khác và muốn quay lại những tháng ngày không còn tồn tại. Có thể thấy, nếu không chấp nhận thay đổi, con người sẽ không thể tiến lên tầm cao mới.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img loading="lazy" width="564" height="564" src="https://lecongnghia024.github.io/newmywordpress/wp-content/uploads/2021/09/blog1.jpg" alt="" class="wp-image-28"/></figure>



<p><strong>Cho bản thân thời gian làm quen</strong></p>



<p>Thích nghi là một việc khó khăn đối với nhiều người. Chúng ta cũng không phải siêu nhân. Khả năng chịu đựng về cả thể chất lẫn tinh thần của chúng ta là có hạn. Vì vậy, chắc chắn bạn sẽ cần thời gian để làm quen với những điều kiện mới.&nbsp;</p>



<p>Thích nghi với sự thay đổi cũng giống như ngâm mình trong bể bơi vậy. Ban đầu, nước lạnh sẽ làm bạn muốn trở ra ngay. Tuy nhiên, sau một thời gian, bạn sẽ dần quen với nhiệt độ nước. Khi đó, bạn sẽ thấy vô cùng thoải mái và thư giãn.</p>



<p>Trong quá trình thích nghi, bạn có thể thấy hoang mang, lo lắng và khó chịu. Đừng trốn tránh những cảm xúc đó. Một trong những cách đối phó tốt nhất là viết ra. Hãy viết lại những điều tiêu cực, như thể bạn đang đẩy chúng ra khỏi đầu để chúng không làm phiền bạn nữa.</p>



<p><strong>Duy trì thái độ tích cực</strong></p>



<p>Một thái độ tích cực luôn là cách tốt nhất để bạn tiếp cận những thay đổi, đặc biệt là khi bạn không có quyền kiểm soát sự thay đổi đó. Theo luật hấp dẫn, nếu bạn chỉ tập trung vào mặt tiêu cực, khả năng cao là bạn cũng sẽ thu hút những điều không hay vào cuộc sống. Vì vậy, bên cạnh xác định những rủi ro có thể xảy ra, bạn cũng nên nhìn vào những điều tươi sáng. Việc này không chỉ cải thiện tâm trạng của bạn mà còn mang đến một góc nhìn mới về sự việc.</p>



<p>Hãy tin rằng bạn sẽ vượt qua mọi thử thách dù khó khăn đến đâu, miễn là bạn đủ nỗ lực. Những trải nghiệm đau đớn ở hiện tại sẽ củng cố ý chí kiên cường của bạn, đồng thời xây dựng cho bạn một cơ chế phòng bị để đối phó với tương lai.&nbsp;</p>



<p>Mặt khác, thích nghi không phải là kỹ năng sống mà bạn có thể học được ngay. Đôi khi, bạn sẽ tiến hai bước rồi lại lùi một bước. Đó là điều vô cùng bình thường và lành mạnh. Nếu bạn cảm thấy khó khăn, đừng nghĩ bản thân đã thất bại. Thay vào đó, hãy dành thời gian nhìn lại sự tiến bộ của mình để lên tinh thần cho chặng đường tiếp theo.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lecongnghia024.github.io/newmywordpress/2021/09/08/thich-nghi-voi-thay-doi-ky-nang-song-quan-trong-trong-dai-dich/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chào tất cả mọi người!</title>
		<link>https://lecongnghia024.github.io/newmywordpress/2021/09/08/chao-moi-nguoi/</link>
					<comments>https://lecongnghia024.github.io/newmywordpress/2021/09/08/chao-moi-nguoi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[lecongnghia]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 08 Sep 2021 00:35:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lecongnghia024.github.io/newmywordpress/?p=1</guid>

					<description><![CDATA[Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cảm ơn vì đã sử dụng WordPress. Đây là bài viết đầu tiên của bạn. Sửa hoặc xóa nó, và bắt đầu bài viết của bạn nhé!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lecongnghia024.github.io/newmywordpress/2021/09/08/chao-moi-nguoi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
